
\item[\textbf{11.}] \textbf{THC et activité motrice}

\begin{enumerate}
\item[\textbf{a)}] Dans le modèle général on essaye d'appliquer la régression linéaire à la place d'une ANOVA dans un système général. On a vu dans le cours qu'essayer d'effectuer une regression sur trois variable quantitative directement n'était pas possible. La technique IV porse dès lors problème.
\item[\textbf{b)}] Voici les différents modèles utilisés
\begin{enumerate}
\item Il s'agit d'une ANOVA I avec une variable qualitative à trois niveau, un modèle de type $$Y_{ij} = \mu + \tau_j + \varepsilon_{ij} $$
\item[ib.] Il s'agit d'une ANOVA I, avec le modèle GLM dans lequel on a
$$Y_{ij} = \mu + \tau_1 X_1 + \tau_2 X_2 + \tau_3 X_3 + \varepsilon_{ij}$$
\item[ii.] On réencode les variables pour que $A_1 = X_1 - X_3$ et $A_2 = X_2 - X_3$, on obtiens un modèle du type $$Y_{ij} = \mu + \tau_1 A_1 + \tau_2 A_2 + \varepsilon_{ij}$$
\item[iii.] C'est l'équivalent du Codage emplyé par SPSS, dans lequel le troisème traitement à la valeur 0. Dès la formule est 
$$Y_{ij} = \beta_0 + \beta_1B_1 + \beta_2 B_2 + \varepsilon_{ij}$$
\end{enumerate}
Pour ce qui est des similarité voici les résultats
\begin{enumerate}
\item[1)] Les tableau I, II et III sont exactement les même, on retrouve des éléments en plus dans le tableau I(Bis). La différence du tableau I(Bis) est l'ajout d'une correction dans le modèle. 
\item[2)] Les coéfficients varient entre II et (I et III). SPSS utilisent l'encodage III automatiquement de sorte qu'il est normal que les résultat pour le I soit les mêmes. beaucoup dans les différents traitements à cause de l'encodage des différents modèle. On a les deux modèles suivants
$$Y_{II} = 42.6 -11.2 A_1 +4.6 A_2$$
$$Y_{III} = 49.2 -17.8 B_1-2.0 B_2$$
Un rapide calcul avec les différentes valeurs de A et de B nous permets de voir que l'estimation obtenues pour chacun de traitements est la même (par exemple pour le traitement 3 $A_1 = A_2 = -1$ et $B_1 = B_2 = 0$, on obtiens $Y_{III} = 49.2$ et $Y_{II} = 42.6 + 11.2 - 4.6 = 49.2$

\item[3)] Reprennons tout d'abord les formules
$$\begin{array}{ll}
\eta^2 = \frac{SC_{Trait}}{SC_{Tot}} & R^2 = \frac{SC_{Reg}}{SC_{Tot}}\\
\end{array}
$$
Les $R^2$ et $\eta^2$ sont donc égale à 0.448, car il représente fondamentallement la même chose, le pourcentage de la variabilité expliqué par le modèle.
\end{enumerate}
\item[\textbf{c)}] Pour le modèle II $Y = 42.6 -11.2 A_1 +4.6 A_2$, ce qui veut dire lorsque l'on utilise le traitement 2 (0.1 $\mu g$ THC) on a $A_1 = 0$ et $A_2 = 1$, ce qui nous donne $Y = 42.6+4.6 = 47.2$

Et pour le modèle 3 nous avons $Y = 49.2 -17.8 B_1-2.0 B_2$, ce qui nous donne avec $B_1 = 0$ et $B_2 = 1$ le résultat suivant $Y = 49.2 - 2 = 47.2$.

\end{enumerate}